%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Les combles}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
On choisit le plancher des combles comme axe horizontal et le mur gauche comme axe vertical; on appelle $h$ la hauteur et $d$ le retrait en mètres.On remarque que le pan gauche du toit est une droite. Cherchez l'équation de cette droite dans le repère choisi.\\\\

Choisir des valeurs différentes pour le retrait et en déduire les dimensions du rectangle correspondant puis son aire.
Généraliser pour trouver la formule.\\
\\

Conclure en observant le graphique : où se trouve le point correspondant à l'aire maximum ? 

\end{document}
